青年涉旺角站跳閘拒捕罪名不成立 官指警長供詞存矛盾

青年被指於去年9月10日在旺角港鐵站「跳閘」，被一名休班警發現追趕時涉嫌有所反抗，他否認一項抗拒警務人員罪，今在西九龍法院受審。警長稱他在月台上截停被告時，已表明警員身份及出示委任證，被告仍不斷掙扎及打警長前臂。惟當日在場港職職員指警長一直口頭稱自己為警員，直至兩人無再拉扯後，才有出示委任證。

裁判官林子勤裁定被告表證成立，被告不作自辯。裁判官即場作出裁決，控辯雙方不爭議被告有出手，但就指出警長的供詞有矛盾，就追截被告的過程庭上證供及書面證供不一，在盤問下亦無充分解釋該差異之處。而港鐵職員目擊案件關鍵情節，提到警長並無表露自己身份，存有疑點，基於疑點利益歸於被告，裁定罪名不成立。

警長楊希勤任職警察投訴課，他供稱當日下午乘搭港鐵前往金鐘上班，閘口中間3部入閘機皆故障，他由最右方入閘時即見到被告從左方「跳閘」。警長遂尾隨被告由扶手電梯至月台，未幾見到月台上有港鐵職員，警長於是先越過被告，通知職員及表明身份。但警長形容職員當時態度猶疑，為怕被告上車失去縱影，警長於是上前處理。

他向被告表示自己是警員並出示委任證，指見到被告「跳閘」著他不要離開。他當時左手搭著被告右肩，被告即轉身走，警長於是捉住被告衫，被告即雙拳打警長左手掙扎離開。警長大叫職員幫忙，職場捉住被告後帶到過站長室，後交由軍裝警處理。警長驗傷後證實左前臂有紅腫。

控方應辯方要求傳召港鐵職員區嘉喬作供，他表示警長當時無向他表露身分，亦無出示委任證。他憶述警長指被告跳閘，隨即捉住被告衫領，而被告一直揮開警長手。雙方拉扯時警長始表明警員身份，但仍無出示委任證。及後其他港職同事上前了解，並著警長先放手，警雖仍捉住被告，但當時他們兩人已無再拉扯，警長後再出示委任證。

SOURCE: 頭條

long time no see
基於疑點利益歸於被告，裁定罪名不成立。

證供不一代表無夾口供

今日有2單

犯法時唔戴委任證，屌佢老母

港鐵前線好黃

另一單係咩

訟費呢

港鐵職員呢鑊仆街了
一定俾人炒

仲行海洋法

港鐵職員好波

或者一早炒先大無畏

警察投訴課都作假口供

呢位港鐵職員祝你好運

比假口供都冇後果

中大生被指於去年8月25日荃葵青遊行襲警 罪名不成立

#19 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

人地跳閘關你撚事咩
平時周到都唔會報警啦
憑咩作出拘捕

因為班狗癲起上嚟乜撚都做得出